SUBARU XV : KIA STONIC

兩部新車差唔多
大家點睇
XV 貨尾 20 個 2000cc
Stonic 就有棍仔

買咩牌子都好過KIA先啦

係連登問，你預左reply 係： 「點解唔買MAZDA？」

跟住就會加少少上xxx

不過我相信有理性巴打比意見

可以解釋下嗎？

掃把佬有咩唔好？

其實我幾鍾意XV 個款 但又想試下棍仔

一架CVT四驅
一架棍仔前驅
完全唔同點比較
btw Subaru雖然食偈油又易漏油，但點都好過KIA香港垃圾代理

係呀四驅好吸引 但香港又好似冇咩用
巴打揸過 subaru?

以前屋企有架Legacy
但係全家都冇揸過而家呢啲冇turbo又cvt嘅不知所謂Subaru
結論請買Mazda

XV貨尾即係舊款？

2018 詳情請自行官網

Turbo 就冇所謂 係個 cvt on 9 d

係都買sportage stonic好樣衰

棍仔

subaru水平對向引擎聽講整小小野都要抬車頭
不過我都心郁郁考慮緊買forester

MAZDA真係垃撚圾

Killed in accident 不了

係，玩得就要預左整車人工貴同耐D

要比都用levorg比啦

xv同stonic都係廿萬有找嘅suv
你拎架30萬嘅wagon黎比

同 Mazda CX-3 比一樣
因為我都係target 20 內

CX3籠太細

佢個引擎係幾想試下 但係好似話保養好貴下

同埋廿中 而且 廿中唔洗玩Mazda 啦

同埋主要想知KIA 維修會唔會仲貴過掃把佬

睇你平時點渣法同打算渣幾耐，好多人玩油渣同混能車幾年都慳唔返車價，除非你日日都長途過海

買新車唔洗驚，不過代理廢就係人都知

揸XV就預佢係cvt嘅slowbaru
不過真心好揸

巴打可唔可以分享多啲
例如行 highway performance
入彎呀 軚感 個啲

同埋副偈都唔算慳油
City 揸avg 10.5L/100km
朋友部CX5真心慳油到仆街 不過無掃把好揸
利申:外國揸緊17年Impreza

出面好多人話subaru 隻CVT 冇其他廠咁on9 不過我唔敢試，玩返傳統AT算，我連DCT DSG都驚

係 出面個post 講到唔返廠好過返咁
其實依家新車都成日聽到有問題

XV 應該輕好多，副偈仲要重心低，成架車都設計到矮D平D 正路就好渣D既，不過籠應該CX5實用D
btw 其實兩架車定位同價錢好似都唔同

我通常三次車就一次長途 如果佢個 cvt 唔得就gg

依家揸咗20k 暫時無咩毛病
Eyesight 塞車用唔到嘅
水平對置同5050前後分布部揸起上嚟好穩好準
嗰break反應極快
如果長期上hwy舒服嘅 不過真係預佢無乜力

今時今日買韓國車係買Option 好多時車價都全包，唔似得D歐洲廠拎張點心紙逐樣同你計，算好有誠意，咁你諗下佢係邊度賺返你錢

我反而覺得依家大行其道D主被動安全野係香港咁既環境會用唔著，車廠setting 唔岩香港路面，用左反而搞到你渣車唔安全

WRX嗰cvt就醒少少嘅 其他都係
成日放腳等佢轉波再踩/用撥片

17年打後XV同Impreza無記錯同偈同車架
車殼避震之類有改 interior都一樣

入灣夠力同咬地(原廠呔)
突發加速要踩好深油門同隔2秒先會有力上，始終CVT冇辦法

雖然唔係xv但參考下 佢後波都識剎停

都明 但我預長揸 唔係幾年就換 所以都想問多啲用家意見
17 萬黎講，個內籠對得起天地有餘

如果XV應該係對cx3嘅
btw新mazda3 hatch好吸引

不厭其煩講多句 真心xv無乜力

其實同價位冇邊架有力，不如睇籠同樣算數

除左第一下無力 XV無咩投訴
成鳩日話整車貴果d
新車落地整條毛咩
渣左五年幾乜事都冇

揸緊xv，唔錯

咁兩部外型都接受 不過 XV 隻藍色正心幾特別

買得新車唔洗煩維修，再整都唔輪到你整，留返俾下手買家擔心

絲打 想問你五年車 油秏大約幾多

我外國揸
得23MPG 唔算慳油 同佢講既avg 28MPG差一截

永遠都冇可能渣到官方數字

雖然用四驅同前驅比較 油秏好on9
但都差唔多一倍

部車既forum好多人話有3x MPG
心諗 你全程highway一條city road都唔撚行咩

agree同官方差距太多
state?

揸緊FORESTER 2.0XT, 真心覺得掃把佬唔錯，油門反應快，起圍有力

除左正常損耗品之外 有冇咩壞

四驅唔會無用，
香港成日落雨，
落雨嘅時候XV真心安心好多穩定好多。
好多xv車主落雨都揸得快過前轆尾轆車

至於力水方面呢，stonic起步係爽好多，
但高速嘅時候引擎轉數都唔太低，
可能相對下比較嘈d。
XV就線性d，高速巡航因為cvt可以低轉d，
無咁嘈，但大腳都係嘈同唔會推背㗎喇。

內籠方面應該stonic會後生d，
但兩部車都支援apple carplay。
櫈方面無記錯stonic係布加仿皮，
xv就皮但唔知係咪仿。

駕駛感方面就xv個軚重手d，有感覺d，準d，
但stonic就輕d，輕鬆d，特別係泊車。
代理售後方面就一定係subaru意美。

但個人覺得可以試下stonic嘅自動波版，
個反應都幾快又唔會chok。

嘩 巴打好詳細呀

但聽你咁講 XV 係冇棍仔
其他都優勝啲
如果 stonic 自動波就唔啦 因為個價差咁少 應該直接 XV

我通常都係80-100 km 香港都冇咩地方飛
而且我都唔會飛
你講引擎個聲大約去到幾多會好嘈

聽你咁講 想去試下車

LEVORG 先同WRX 同底盤

其實NA同turbo引擎嘅特性都好唔同，
如果傾向踩幾多有幾多唔會爆發嘅就XV，
至於轉數方面我真係唔記得，
兩部我都揸過，但stonic只係揸過自動波，
可能棍波會好d自己轉波無咁嘈，
但朋友講過棍波版嘅一二波比例少少怪，
一波有d長氣，二波就太短，你真係要試過先知。

另一方面我唔記得講嘅係油耗，
我都幾肯定stonic比xv慳唔少

如果試車去九龍灣就直接上觀塘繞道，
就會試到高速嘈唔嘈
九龍灣subaru/kia兩間都有
兩間嘅氣氛都好唔同

點都好啦，揀車好睇個人，
鍾意邊部就揀果部，
我地d意見參考下就算，
畢竟買之後係你自己揸

Thx 巴打
我都係試左先 因為唔急 二黎可能會睇埋二手 XV
油耗 我都知無得比 不過我平均都揸過萬一年 所以都要考慮埋
試完再分享

四驅冇用？
你試過落雨行爛地未。
掃把佬個四驅分分鐘救你一命

真係小 不過行龍翔道就有

兩部都試過，決定出xv

stonic 係有力， xv 相對反應慢。

但兩架車難比較睇你想要咩。

去睇過實物未？
XV個籠啲料應該靚好多

Impreza同wrx分左家好耐喇

XV 睇過 不過未睇 stonic

Subaru 內籠進步好大，雖然都係好多膠，但起碼望落靚

揸左幾個月暫時無嘢壞，上手同我都會定期返葵涌廠check車同換保品。

以下只限20萬筆直，唔好同Q5/XC60 etc車相比:

如果你追求速度，又想揸suv，我會suggest Forester 2.0XT, 始終有turbo嘅車比你嘅感覺係唔同NA，點解唔揀xv，一來2手價錢相差唔遠，二來suv要有返咁上下size先好叫suv，三來xv無turbo。

如果你平時唔會大腳or超hea揸，要強調係超hea，你揀Stonic啦。用黎買餸車屋企人絕對ok，但預左上斜or坐滿人會無力。

sorry for 1999，睇車第一樣係合眼緣，你覺得邊部靚就揀先係最重要

揸左新呢代XV年半，暫時乜事都無。都係換油。

好多人話咩食油乜乜物物，掃把佬近年份既車最需要擔心既係冷氣壓縮機。比較易壞。台灣仔有講。

CVT 掃把佬既用落都好過其他牌子，當然都係差傳統AT少少，kick down 無咁快。不過其實少改裝裝隻 T Rev 已經剋服左好多問題。

人人都話乜無力物無力，呢類家庭車你想佢點飛丫。但一般上斜各樣好夠用。車坐3人車尾好多雜物來計，
1200轉左右入機場 keep 110
2500轉左右上山頂keep行5-60
2200轉左右行老龍西行上斜行70-80

加速爬頭大腳少少都暫且叫做OK。接受到3800轉以上去加速既其實問題唔大，只係要輕腳再重腳，一野地板油架車係唔L去的。

XV有6MT但要買水貨，香港代理唔會入的。

油耗好睇路段。行 highway 多架車好慳油，斯文揸真係做到 6.5L/100KM或更好

行 city 居多就食油好多喇⋯

架車唔快，但揸落完全唔似咁高身的車同埋個太轉向好準。

去試車最直接。

Boxer engine 最好唔好一著車就即去，等返半分鐘先行穩陣，物理限制偈油未行順就去上半部磨蝕得快左就大件事。

run得耐架車又驚積炭

一般暖左車或半分鐘左右就好夠架喇。怕 run 到積碳不如習慣停車熄匙或定期除下碳。

我習慣左停車都一定熄匙，夏天都會盡快泊入車場。因為之前試過唔熄車開冷氣訓左2個鐘，除左冷氣壞之外，連打南磨都死埋。除炭唔係咁易架師傅，坊間個d除炭9成都水你。

其實我自己都好少上100 水貨就唔諗啦
3800 轉又真係誇張左啲
其實冇力 都冇問題 一黎廿個既車 想人比部300 匹你咩 二黎我自己都唔會飛 因為比人影到超速好大鑊
Stonic 其實係我係街見到先留意 我自己當佢係 k car 仔咁睇 主打平同young d

試車再講
你估間間車廠CVT都一樣咩

識得一間做得好堅的。但唔平就係了

三千幾四千轉講緊搏老命加速～ 好少會上到。

以前買XV好冷門。而家一街都係。日本都多劏車件搵得到。

有掃把佬唔買買KIA?

最近都睇緊，但budget 有限，想搵二手，但又冇咩盤

我都係 不過過完年啲人收左新車 應該會多啲
巴打睇邊部

有冇原因講下

睇緊 cx5 同XV，本身鍾意CX5多啲，但cx5又係冇咩盤，新車又有啲貴，唯有諗下XV

KIA真係咁差？除左笑佢killed in accident

兩個唔同價位喎

我都一樣 次次啲人一講牌子就走 但係咪真係揸過又唔講

Option 足，價錢平，樣就麻麻地，係的Sorento 叫好睇
產地我覺得香港人都已經放低左韓國車介心，其實係輸KIA 3隻字，個logo 真係好柒好山寨，Hyundai 個logo 都好睇D
KIA 同雙龍logo 都好核突，完全係小畫家9畫 成架車即刻變柒

KIA@香港最大問題係個濕鳩代理
嘔返出黎俾大昌/仁孚做都冇咁衰

KIA零件有大陸support 平好多
Subaru 零件冇support 貴好多

除非你渣賓利，會好少少既

改章又笑你買 Kia 但唔願意接受現實

佢個保養真係咁差？ 可唔可以講多啲聽下

Subaru代理高質？？

好就唔好架喇
但係起碼subaru唔會鳩踢你保 唔會整完仲花咗
KIA間X龍就

好少少但一樣西。有朋友返廠換偈油佢地入得太多揸一陣就噴機油要返廠。

每5千一定要細plan 2萬做大plan. 過左太多都無返就踢保。有任何改裝或後裝既野都足以令佢地乜鬼野都唔保你。

有另一朋友架 STI 波箱兩個月就有小問題。返廠睇佢地話無事。最後街外搵車房睇左乜事再返廠話佢地知咩事點跟先肯認有問題。

好唔好真係睇彩數。

不過我自己返過三次印象都係正面的⋯ 係換個偈油要8am擺車5pm先拎得返慢左少少⋯

你講緊既係掃把佬

無錯🤘🏻 意美都唔好得去邊

Stonic 原廠保好平
不過你改少少野都斷你保

鈴都唔得？
普通外觀裝飾呢？

比我想像中誇張
如果有改裝癮既就自己考慮

你改左咩？

換鈴成個制動系統唔包

真係好誇張喎 唔多啲 style 點吸引啲人出車呀

揸緊stonic 表示真係好慳油 係個避震硬少少
不過聽講錦x保濕鳩 黎緊就快5000番廠睇下幾閪
好奇一問點解唔要Suzuki Swift
我之前都係考慮佢地兩款

Swift都唔係SUV

正解

終於試曬兩部
真係各有賣點

一定要mt－－－－yes－－－－＞stonic
｜
no
｜
v
Subaru XV

巴打覺得點？

揸依啲都棍波 有冇咁熱愛

由於我都係幾年車經驗
講既只係用家意見 唔好同人地專業既比

Stonic
後座屋企人話幾震
內籠較細
棍仔我小揸 但兩三個燈位就pick up 到 所以我覺得唔會太差
中控台較靚 後座有差電位
有泊車鏡
有斜路起步輔助

XV
尾箱較大 後座都闊 但坐落腳位差唔多
加速較好力 有加減撥片
有兩樣我幾鍾意既就係 電子 handbrakes 同 好似叫 auto hold 啫係停燈位唔洗長踩 brake 同斜路起步唔易溜後
但前座坐落個頂矮得都幾明顯 我自己就唔鍾意揸車個空間感細 好似就撞到個頂
中控台有進步 但我地依然覺得幾老餅
後座個差電位收左係司機位隔離個收納箱入面 如果要差電就冇得邊玩邊差
後車得 sensor 冇 mon ( 不過好平就換到）

外形我就覺得 XV 好型 不過油耗就高一倍

新xv後車有mon ga wo

Deluxe 版先有

deluxe係咪即係eyesight版？

聽落會係stonic,好啲
不過stonic後座唔會好細咩？

有頭位 有腳位 好過大幾個碼既Lexus NX，呢架貴價垃圾SUV我頂晒頭

有冇巴打知喺掃把佬出新車有幾年原廠保養

係 個價比得起既話 大把選擇

要你自己試下 我地就覺得長度差唔多
不過左右 同 高度 就XV 闊啲

5 年 10萬公里

有冇人比較過 XV 同 sportage 的油耗？分別大唔大？

都係啊 可以畀多少少直上forester添
如果都係想要四驅嘅話，空間又大咁多

渣緊Sportage 2.0, 89成 市區 start stop
標板出9.5-9.9L/100KM

為到
市價油$1.5-1.6/km
月結油卡 1.3-1.4/km

Thanks ching!

可以等埋 kona 1/3 有車展

今代forester 好似唔係咁靈活 比起xv

無錯 1.6t同兩個電動版本
現代新一代個籠係幾靚

齋講底盤，佢畀上代forester靈活左好揸左
但同xv同引擎同波箱咁，配大車身無咁靈活都合理嘅

揸過美版crosstrek with eyesight 部車除左engine嘈小小之外其他野都好爽尤其是個eyesight 自動跟車

加多少少 Tiguan

XV 80% city 20% highway. 大約 8.5-9.5/100Km
視乎果排黑唔黑仔塞唔塞車

呢架一塞車就好貴

Details

forester,xv,塞車油費

唔塞都貴 》$1.5

維修又貴，車價又唔平， 油又貴 ，仲唔係一線牌子

Sad but

你講緊掃把佬食機油..
應該係比較舊款先有
我揸左3架2008年後既掃把..
都無發現呢個問題

反而係呔泵會漏油
不過而家新款好多用左電呔, 唔知XV係唔係

新xv軚盤比上代輕唔少，可能真係用左都唔出奇

車價貴就唔貴
始終SGP底盤係外國評價高
平板二十萬
同價位買唔到CX3
同埋真係安全
不過油錢唔平係真
維修唔方便都係真

今代所有牌子底盤 部部都好平價㗎啦

又唔夠豪華，乜都唔到岸

其實用廿萬 xv 係幾好既選擇我自己覺得
但真係後續其他洗費貴

原來Sportage 都要9.5-9.9/100km
以為會平d Tim
我果架等到2046都未到

1.6Ton 重 又suv，高身車是差唔多的了
同埋我市區多 返放工 少highway 塞下車 停下燈...算係咁了
較我舊時架Toyota wish 1800cc 多一到兩毛左右
但wish輕好多 架車開快都冇咁穩 避震同隔音又差

香港已經醃咗個軚盤自動扭正

Ching 買咗咩版？
So far 有無投訴？

19萬最便果隻only

So far 渣左兩年 4萬6公里 粗mic代步
自己有換下燈 鈴

係2.0L拖1600kg起步重d 慢d
6AT叫好d 轉波實在過CVT
慢俾油起步順 唔chock
俾重油就會chock 同kick down
有聲有feel 但都唔係快

其他冇投訴 overall幾滿意 隔音 操控同堂電太 感覺都幾好
再選可能買中間 有埋天窗電尾就再豪d

最貴果隻27個 2.4就冇咁吸引 出架vw turbo 車爽d (19年好似冇左 2.4）